《華爾街日報》引消息：中國科興疫苗 巴西測試有效率高於 50% 門檻

《華爾街日報》引消息：中國科興疫苗 巴西測試有效率高於 50% 門檻

《華爾街日報》周一（21 日）引述有參與開發人士消息指，中國科興生物的武漢肺炎 (COVID-19) 疫苗已在巴西的第 3 階段臨床測試有效率高於 50% ，即高於有效防護力門檻，換言之各國監管機構可對該疫苗使用開綠燈。

港府有採購 預料最先到港

科興生物研發的的武肺疫苗，名為 CoronaVac（「克爾來福」滅活疫苗），巴西是首個完成該款疫苗第 3 階段臨床測試國家，該疫苗還在印尼和土耳其進行測試。港府目前訂購或有協議的武漢肺炎疫苗當中，預計最先到港的一款，正是由內地科興研製的「克爾來福」滅活疫苗。

由於中國聲稱 COVID-19 在當地基本上受控制，中國疫苗製造商於是在國外進行臨床測試。報道引述該開發人士表示，第 3 階段臨床測試結果顯示克爾來福的有效防護力超過 50％ ，這是國際科學家認為該疫苗有效的門檻，但他拒絕提供任何進一步消息。

有追踪該疫苗發展的學家則表示，希望「克爾來福」能顯示出與其他 COVID-19 疫苗相似的效用，例如輝瑞、 Moderna 等的疫苗均提供 94% 以上的有效防護力。報道引述巴西聖保羅大學醫學院教授艾維斯（Domingos Alves）指出，期望該款疫苗的有效率高於九成。他又指出，疫苗首階段的測試結果「非常好」。

唔怪得人地印度70％都公報，支那唔敢公報，又唔敢強制全民種

價錢重要貴唔止一倍

12碼
一係中
一係唔中

咁打兩支囉，毅進概率50%+50%=100%

50%係疫苗，50%係武肺病毒 ，打唔打？

咁打兩支咪有100%疫苗囉

得果50%就要人承受副作用

一係得 一係唔得
50%

我唔笑住 我想問歷史上有冇其他疫苗係差唔多成功率

重要咩
宜家有N款疫苗效用高佢一截

港共要幫手食死貨

其實係得75%
50%+50%*50%

打3支呢

1.1係中
0.9係唔中

果50%入面仲有部份可能係自己好返，唔關打疫苗事

點解巴西肯做白老鼠

50％機會康復
50％機會.....

60%都冇

疫苗，唔係藥。。。

慘過玩俄羅斯輪盤

參與相關研發的人士表示，科興控股的疫苗在巴西的後期試驗中通過了50%的有效性門檻，這意味著監管機構可為該疫苗的使用放行。

邊度係高於50%